\documentclass[12pt,a4paper,oneside]{report}

\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbase} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !




%\author{TP}
\author{Devoir} %mettre ici non pas l'auteur mais la partie en haut à gauche de l'encadré


\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}
\renewcommand{\tabularxcolumn}[1]{>{\arraybackslash}m{#1}}
\renewcommand\BoiteRapido[1]{%
  \ifx\bla#1\bla%
  \tcbox[BoiteExpression]{\phantom{10000000000000}}%
  \else%
  \tcbox[BoiteExpression]{#1}%
  \fi
}%


\begin{document}
\thispagestyle{empty}


\begin{center}

\Rapido[Titre={Rapido \hfill Nom : \pointilles[4cm]}]{%
Après avoir établi l'échelle des potentiels et la règle du gamma, précisez si une réaction démarre toute seule entre les ions zinc et le métal cuivre (répondre par possible ou impossible) / \BoiteRapido{}
§ Préciser en justifiant si le fer est attaqué par l'acide chlorhydrique à l'aide des informations données ci-dessous. 
/ \BoiteRapido{}
}

Données :
\begin{itemize}
\item \chemfig{Zn^{2+}}/\chemfig{Zn} : Potentiel \SI{-0.76}{\volt} (Zinc)
\item \chemfig{Cu^{2+}}/\chemfig{Cu} : Potentiel \SI{0.34}{\volt} (Cuivre)
\item \chemfig{Fe^{2+}}/\chemfig{Fe} : Potentiel \SI{-0.44}{\volt} (Fer)
\item \chemfig{Al^{3+}}/\chemfig{Al} : Potentiel \SI{-1.66}{\volt} (Aluminium)
\item \chemfig{Mg^{2+}}/\chemfig{Mg} : Potentiel \SI{-2.37}{\volt} (Magnésium)
\item \chemfig{H^{+}}/\chemfig{H_2} : Potentiel \SI{0}{\volt} (Acides)

\end{itemize}

\vspace{0.5cm}

Justifications :

\newpage
\thispagestyle{empty}

\Rapido[Titre={Rapido \hfill Nom : \pointilles[4cm]}]{%
Après avoir établi l'échelle des potentiels et la règle du gamma, précisez si une réaction démarre toute seule entre les ions fer et le métal cuivre (répondre par possible ou impossible) / \BoiteRapido{}
§ Préciser en justifiant si le magnésium est attaqué par l'acide chlorhydrique à l'aide des informations données ci-dessous. 
/ \BoiteRapido{}
}

Données :
\begin{itemize}
\item \chemfig{Zn^{2+}}/\chemfig{Zn} : Potentiel \SI{-0.76}{\volt} (Zinc)
\item \chemfig{Cu^{2+}}/\chemfig{Cu} : Potentiel \SI{0.34}{\volt} (Cuivre)
\item \chemfig{Fe^{2+}}/\chemfig{Fe} : Potentiel \SI{-0.44}{\volt} (Fer)
\item \chemfig{Al^{3+}}/\chemfig{Al} : Potentiel \SI{-1.66}{\volt} (Aluminium)
\item \chemfig{Mg^{2+}}/\chemfig{Mg} : Potentiel \SI{-2.37}{\volt} (Magnésium)
\item \chemfig{H^{+}}/\chemfig{H_2} : Potentiel \SI{0}{\volt} (Acides)

\end{itemize}

\vspace{0.5cm}

Justifications :
\end{center}

\end{document}